\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Grifftabelle für Gitarre}

\beginsong{Grifftabelle für Gitarren}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/akkorde} 
\flushleft
\begin{small}
Es sind nur die Griffe aufgeführt, die in diesem Buch verwendet werden, jedoch habt ihr Platz, weitere Akkorde hinzu zu schreiben.
Akkorde kann man oft auf verschiedenste Art und Weise greifen und manchmal bietet sich auch eine bestimmt Spielweise für ein bestimmtes Lied an, sodass es sich lohnt, mal zu schauen, wie andere ein Lied spielen.\\
Im Laufe der Zeit werdet ihr selbst dazu übergehen, eure Akkorde zu variieren, aber für den Anfang könnt ihr euch nach den hier abgebildeten Griffmustern richten.
\end{small}
\endsong
\newpage

\index[in]{Der Quintenzirkel}
\index[in]{Quintenzirkel}

\centering
\includegraphics[width=12cm]{./Lieder/Bilder/quintenzirkel}

\flushleft
Im Quintenzirkel könnt ihr die jeweiligen Paralleltonarten der Moll und Dur Tonarten sehen. Dies kann euch zum Beispiel beim spielen von Pentatoniken helfen. Außerdem seht ihr, in welcher Tonart ein Lied zB mit zwei Kreuzchen geschrieben ist.\\
Der Abstand von einem Ton zum nächsten beträgt im Quintenzirkel 7 Halbtonschritte.
